\begin{frame}[fragile]{Esecuzione}{Stato}
	
	Per eseguire un costrutto è necessario definire uno stato con i valori iniziali delle variabili. \\
	Ho scelto di rappresentare lo stato con un dizionario dove le chiavi sono i nomi delle variabili e i valori sono i rispettivi valori float.
	\begin{verbatim}
{'a': 2., 'A': 0.5, 'var_3': 0., 'x':3.667}
	\end{verbatim}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Esecuzione}{Riduzione}
	
	È possibile scegliere se eseguire i costrutti riducendoli a casi semplici oppure applicando la migliore logica, senza ricondursi ad un caso più facile.\\
	Utilizzando la riduzione, in caso di non terminazione, si otterrà l'errore di numero massimo di ricorsione.

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Esecuzione}{Regole di riduzione espressioni booleane}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|m{0.3\textwidth}c m{0.4\textwidth}|}
			\hline
			\textbf{Espressione} & & \textbf{Ridotta a}\\
			\hline
			$\textit{a}_1 \ne \textit{a}_2$ & $\Rightarrow$ & $\lnot \left(\textit{a}_1 = \textit{a}_2\right)$ \\
			\hline
			$\textit{a}_1 < \textit{a}_2$ & $\Rightarrow$ & $\textit{a}_1 \le \textit{a}_2 \land \textit{a}_1 \ne \textit{a}_2$ \\
			\hline
			$\textit{a}_1 > \textit{a}_2$ & $\Rightarrow$ & $\lnot \left( \textit{a}_1 \le \textit{a}_2 \right)$ \\
			\hline
			$\textit{a}_1 \ge \textit{a}_2$ & $\Rightarrow$ &  $\lnot \left( \textit{a}_1 \le \textit{a}_2 \right) \lor \textit{a}_1 = \textit{a}_2$ \\
			\hline
			$\textit{b}_1 \rightarrow  \textit{b}_2$ & $\Rightarrow$ &  $\lnot \textit{b}_1 \lor \textit{b}_2$ \\
			\hline
			$\textit{b}_1 \leftrightarrow  \textit{b}_2$ & $\Rightarrow$ &  $\left(\textit{b}_1 \land \textit{b}_2\right) \lor \left(\lnot \textit{b}_1 \land \lnot \textit{b}_2\right)$ \\ %(A and B) or (!A and !B)
			\hline
			$\textit{b}_1 \lor \textit{b}_2$ & $\Rightarrow$ & $\lnot \left( \lnot \textit{b}_1 \land \lnot \textit{b}_2 \right)$\\
			\hline
			
		\end{tabular}
	\end{center}
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Esecuzione}{Regole di riduzione cicli}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|m{0.35\textwidth}c m{0.4\textwidth}|}
			\hline
			\textbf{Espressione} & & \textbf{Ridotta a}\\
			\hline
			\multirow{6}{*}{\texttt{while} \textit{b} \texttt{do} \textit{S}} &
				\multirow{6}{*}{$\Rightarrow$} &
					\texttt{if} \textit{b}\\
				&&\tabspace \texttt{then}\\
				&&\tabspace \tabspace \textit{S}\texttt{;}\\
				&&\tabspace \tabspace \texttt{while} \textit{b} \texttt{do} \textit{S}\\
				&&\tabspace \texttt{else}\\
				&&\tabspace \tabspace \texttt{skip}\\

			\hline

			\multirow{2}{*}{\texttt{repeat} \textit{S} \texttt{until} \textit{b}} &
				\multirow{2}{*}{$\Rightarrow$} &
					\textit{S}\texttt{;}\\
				&&\texttt{while} $\lnot$\textit{b} \texttt{do} \textit{S}\\
			\hline

			\multirow{5}{*}{$\texttt{for}\ x := \textit{a}_1\ \texttt{to}\ \textit{a}_2\ \texttt{do}\ \textit{S}$} &
				\multirow{5}{*}{$\Rightarrow$} &
					$\textit{tVar} := \textit{a}_1$\\
				&&$\texttt{while}\ \textit{tVar} < \textit{a}_2\ \texttt{do}$\\
				&&\tabspace $x := \textit{tVar};$\\
				&&\tabspace \textit{S}\texttt{;}\\
				&&\tabspace $\textit{tVar} := \textit{tVar} +1$\\

			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}

	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Esecuzione}{Valutazione di espressioni aritmetiche e booleane}

	La valutazione di espressioni aritmetiche o booleane, dato un determinato stato iniziale, produce un valore numerico per le prime, un valore booleano per le altre.\\
	\begin{verbatim}
		I(AExp[Num:1.0 + Num:2.0 * Var:a], {'a': 4.0}) = 9.0
	\end{verbatim}
	\begin{verbatim}
		I(ABExp[Var:x > Num:5.0], {'x': 5}) = false
	\end{verbatim}
	\pause
	L'esecuzione di costrutti ritorna lo stato aggiornato
	\begin{verbatim}
		I(Stm[Ass[Var:a := Num:5.0]], {'a': 2}) = {'a': 5.0}
	\end{verbatim}
\end{frame}
